【世事都給我看透】繞道通車初期擠塞是預期之內

【Now新聞台】中環灣仔繞道交通情況有改善，運輸署在林士街天橋增設路牌指示駕駛者，繁忙時間未見大排車龍，有司機認為增設路牌有幫助。運輸及房屋局局長陳帆表示，繞道開通初期擠塞是預期之內，相信繞道接駁工程完成後交通會有明顯改善。

因應繞道通車首個工作日大擠塞，工人凌晨在林士街天橋重畫行車線延長切線時間及增加臨時路牌，早上繁忙時間，林士街天橋三條線車流較前一日平均。

橋上有電子顯示屏提示，駕駛者中線亦可前往中區及灣仔北，避免車輛再在左線大排長龍。而之前指示車輛用左線的路牌就遮蓋了，橋面亦有臨時路牌提示各條路線的目的地，但繞道中環入口一度顯示全線不可進入並指示車輛準備停車，維持幾分鐘才回復正常。

有的士司機認為增設路牌有幫助；有司機感覺情況未見大改善，暫不會使用繞道。

運輸及房屋局局長陳帆稱，林士街改道工程約一個月後完成，相信屆時交通會有明顯改善。

在東廊走廊繞道北角入口亦增設路牌，除了提示駕駛者選定路牌外亦提示可沿用告士打道往西區，交通大致暢順。

正如港人對港共政府之廢同垃圾都係預期之內